<resources>
    <string name="app_name">MyRepro</string>
    <string name="btnLogin">Login</string>
    <string name="hintPw">Password</string>
    <string name="hintUsername">Username</string>


    <!--    Menu Utama-->
    <string name="judul1">Dashboard</string>
    <string name="judul2">MyRepro - Media Pembelajaran</string>
    <string name="mn1">Pendahuluan</string>
    <string name="mn2">Materi</string>
    <string name="mn3">Tentang</string>
    <string name="mn4">Evaluasi</string>
    <!--    Bagian logo-->
    <string name="getstart">Get Started ></string>
    <string name="descLogo">logo</string>
    <string name="descBackground">bg_logo</string>

    <!--    Tentang-->
    <string name="panahBack">Panah Kembali</string>
    <string name="titikMenu">Tombol Menu</string>
    <string name="tulisanTentang">Reproduksi merupakan suatu upaya makhluk hidup untuk mempertahankan jenisnya sehingga jenisnya tidak punah. Reproduksi adalah kemampuan organisme untuk menghasilkan organisme yang sifatnya sama persis dengan induknya ataupun  gabungan sifat dari kedua induknya. Sistem reproduksi adalah sistem yang berperan dalam menghasilkan gamet fungsional pada tubuh. Reproduksi menggambarkan pembuatan telur, sperma dan proses-proses yang menyertainya sampai pembuahan (<i>fertilisasi</i>). Sistem reproduksi terdiri dari organ seks primer atau gonad (<i>testis</i> pada pria dan ovarium pada wanita) yang mengekspresikan hormon dan menghasilkan gamet (sperma dan telur). Selain itu juga ada organ seks sekunder berupa kelenjar dan saluran-saluran.</string>
    <string name="descMenu1">Menu Kompetensi Inti</string>
    <string name="descMenu2">Menu Kompetensi Dasar</string>
    <string name="descMenu3">Menu Tujuan</string>
    <string name="descMenu4">Menu Referensi</string>

    <!--    Kompetensi Dasar-->
    <string name="judulKompetensiDasar">B. Kompetensi Dasar</string>
    <!--Kompetensi Inti-->
    <string name="judulKompetensiInti">A. Kompetensi Inti</string>
    <!--    Tujuan-->
    <string name="judulTujuan">Setelah mengikuti kegiatan pembelajaran diharapkan siswa mampu :</string>
    <string name="title_activity_menuutama">Menuutama</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>

    <!--    Organ sistem reproduksi-->
    <string name="judulOrgan">Organ Sistem Reproduksi</string>
    <string name="orKonten1A">Organ sistem reproduksi pada manusia terdiri dari organ reproduksi pria dan wanita. Organ reproduksi pria dan wanita sama-sama berfungsi untuk menghasilkan <i>gamet</i> (sel kelamin). Selain itu, organ reproduksi tersebut mendukung dalam proses <i>fertilisasi</i>.</string>
    <string name="orKonten1">A. ORGAN REPRODUKSI PRIA</string>
    <string name="orKonten2">Organ reproduksi pria terdiri atas organ reproduksi luar dan dalam.</string>
    <string name="orKonten3">Gambar Organ reproduksi pria</string>
    <string name="orKonten4">Organ dalam reproduksi pria</string>
    <string name="orKonten4A">Sumber gambar. <link>http://www.softilmu.com/2015/05/Alat-Organ-Reproduksi-Pria-dan-Fungsi-Adalah.html</link></string>
    <string name="orKonten4B">Sumber gambar. <link>https://brainly.co.id/tugas/12912931</link></string>
    <string name="orKonten4C">Sumber gambar. <link>https://www.dosenpendidikan.co.id/sistem-reproduksi-wanita/</link></string>
    <string name="orKonten5">1. <i>Testis</i>, merupakan organ lunak yang berbentuk oval dengan ukuran panjang 4-5 cm dan diameter 2,5 cm, testis terdiri dari :</string>
    <string name="orKonten6">a. <i>Tubulus semineferus</i>, saluran berkelok-kelok yang menghasilkan sel sperma.</string>
    <string name="orKonten7">b. <i>Sel sertoli</i>, menghasilkan hormon <i>esterogen</i> dan merangsang spermiasi.</string>
    <string name="orKonten8">c. <i>Sel leydig</i>, menghasilkan hormon <i>testosteron</i>.</string>
    <string name="orKonten9">2.	<i>Epididimis</i>, saluran berkelok-kelok tempat pematangan dan penyimpanan sementara sel sperma sebelum sperma dikeluarkan. <i>Epididimis</i> berfungsi untuk mengangkut dan menyimpan sperma yang diproduksi oleh <i>testis</i>.</string>
    <string name="orKonten10">3. <i>Vas deferens</i>, saluran lurus yang berujung pada kelenjar prostat, berfungsi menyalurkan sperma menuju kelenjar <i>vesikula seminalis</i>.</string>
    <string name="orKonten11">4. Kelenjar <i>vesikula seminalis</i> (kantung mani), berjumlah sepasang, menghasilkan nutrisi untuk sperma.</string>
    <string name="orKonten12">5. Kelenjar <i>prostat</i> merupakan kelenjar penghasil semen terbesar berupa cairan yang encer seperti susu dan bersifat seperti alkalis atau basa untuk menyeimbangkan keasaman <i>vagina</i>.</string>
    <string name="orKonten13">6. Kelenjar <i>cowper/borbouretral</i> menghasilkan cairan yang kental untuk membersihkan uretra dari <i>residu urine</i>. Setelah uretra bersih, barulah sperma (semen) dikeluarkan. Uretra merupakan saluran di dalam penis yang berfungsi sebagai saluran <i>urine</i> dan <i>semen</i>.</string>
    <string name="orKonten14">7. Saluran ejakulasi \nAdalah saluran pendek penggabung <i>vas deferens</i> dengan <i>uretra</i>.</string>
    <string name="orKonten15">8. <i>Uretra</i> adalah saluran pengeluaran sperma atau urin menuju <i>penis</i>.</string>

    <string name="orKonten17">Organ Luar Reproduksi Pria</string>
    <string name="orKonten18">9. <i>Skrotum</i>, Kantung pembungkus <i>testis</i> yang melindungi <i>testis</i> dan mengatur suhu <i>testis</i>. <i>Testis</i> membutuhkan suhu khusus untuk pembentukan sperma.</string>
    <string name="orKonten19">10. <i>Penis</i>, merupakan alat kopulasi. Kopulasi merupakan cara untuk memasukkan sperma kedalam saluran reproduksi wanita (<i>vagina</i>). <i>Penis</i>>terdiri dari :</string>
    <string name="orKonten20">a. <i>Bulbus penis</i>, bagian akar penis.</string>
    <string name="orKonten21">b. <i>Korpus penis</i>, jaringan erektil berongga yang mengandung pembuluh darah dan saraf. Ketika ada rangsangan, darah masuk ke jaringan erektil dan penis akan mengalami ereksi.</string>
    <string name="orKonten22">c. <i>Glans penis</i>, bagian kepala penis.</string>
    <string name="orKonten23">d. <i>Preputium</i>, kulit pelindung kepala penis sewaktu sirkumsisi. Saraf pada <i>preputium</i> berfungsi memberi rangsangan seksual.</string>

    <!--    Reproduksi wanita-->
    <string name="orKonten24">ORGAN REPRODUKSI WANITA</string>
    <string name="orKonten25">Organ reproduksi wanita berfungsi untuk menghasilkan sel kelamin betina, yaitu sel telur (<i>ovum</i>). Organ reproduksi wanita terbagi menjadi organ reproduksi dalam dan organ reproduksi luar.</string>
    <string name="orKonten26">Organ Dalam Reproduksi Wanita</string>
    <string name="orKonten27">1. <i>Ovarium</i> \nGonad wanita yang menghasilkan <i>ovum</i> dan hormon pada wanita. Dalam <i>ovarium</i> terdapat <i>folikel</i> (cangkang) yang melindungi ovum.</string>
    <string name="orKonten28">2. <i>Fimbrae</i> \nJumbai yang mengangkap <i>ovum</i> dari <i>ovarium</i> menuju pangkal <i>oviduk</i> yang disebut <i>infundibulum</i>.</string>
    <string name="orKonten29">3. <i>Oviduk</i> (<i>tuba fallopi</i>) \nSaluran penghubung <i>ovarium</i> dan <i>uterus</i>. Dinding <i>oviduk</i> memiliki <i>epitel</i> bersilia untuk menggerakkan oosit menuju ke <i>uterus</i> (memerlukan waktu 4-5 hari).</string>
    <string name="orKonten30">4. <i>Uterus</i> (Rahim) \nTempat perkembangannya <i>zigot</i> menjadi bayi. Dinding <i>uterus</i> tersusun atas otot polos dan <i>endrometrium</i>.</string>
    <string name="orKonten31">5. <i>Serviks</i> (Leher Rahim) \nCorong pembatas <i>uterus</i> dan <i>vagina</i>.</string>
    <string name="orKonten32">6. <i>Endometrium</i> \nMerupakan lapisan terdalam pada <i>uterus</i> dan tempat menempelnya <i>ovum</i> yang telah dibuahi.</string>
    <string name="orKonten33">7. <i>Vagina</i> \nLubang kopulasi yang berhubungan dengan <i>vulva</i>. Pada <i>vagina</i> terdapat selaput yang menghasilkan lendir yang disebut kelenjar <i>Bartholin</i>. Jika ada rangsangan maka kelenjar ini akan mensekresikan lendir.</string>
    <string name="orKonten34">Organ Luar Reproduksi Wanita</string>
    <string name="orKonten35">1. <i>Mons pubis</i> \nAdalah bantalan lemak tempat rambut pubis.</string>
    <string name="orKonten36">2. <i>Labium mayora</i> dan <i>labium minora</i> \n\nAdalah lipatan besar yang dalamnya terdapat lipatan kecil, berfungsi untuk melindungi <i>vagina</i>.</string>
    <string name="orKonten37">3. <i>Klitoris</i> \nAdalah tonjolan kecil diatas <i>labium</i> yang mengandung jaringan <i>erektil</i> seperti <i>penis</i>.</string>
    <string name="orKonten38">4. <i>Hymen</i> (selaput dara) \nSelaput yang melindungi <i>vagina</i> dan mengandung banyak pembuluh darah.</string>
    <string name="orKonten39">5. <i>Uretra</i> \nTerletak didepan <i>vagina</i>, merupakan tempat keluarnya kandung kemih dan air kemih.</string>
    <string name="orKonten40">6. <i>Vestibulum</i> \n<i>Vestibulum</i> merupakan pembatas diantara dua sisi <i>lania minora</i>.</string>

    <!--    Gametogenesis-->
    <string name="gameto1"><i>Gametogenesis</i> merupakan proses pembentukan <i>gamet</i> (sel kelamin). <i>Gametogenesis</i> dibagi menjadi dua, yaitu spermatogenesis dan oogenesis. Spermatogenesis adalah pembentukan spermatozoa (gamet jantan) oleh <i>testis</i>, sedangkan oogenesis adalah proses pembentukan <i>ovum</i> (gamet betina) oleh <i>ovarium</i>.</string>
    <string name="gameto2">A. SPERMATOGENESIS</string>
    <string name="gameto3">Spermatogenesis adalah pembentukan <i>spermatozoa</i> (gamet jantan) oleh <i>testis</i>.</string>
    <string name="gameto4">Sumber gambar. <link>https://materi78.files.wordpress.com/2013/06/repro_bio3_3.pdf</link></string>
    <string name="gameto4B">Sumber gambar. <link>https://materi78.files.wordpress.com/2013/06/repro_bio3_3.pdf</link></string>
    <string name="gameto5">Spermatogenesis terjadi di dalam <i>tubulus seminiferous</i>. <i>Spermatogenesis</i> memakan waktu 65-75 hari didalam tubuh pria. Didalam <i>tubulus semineferus</i> terdapat banyak sel induk sperma (spermatogonium). Spermatogonium bersifat diploid (2n) yang mengandung 46 kromosom. Spermatogonium akan membelah secara mitosis menjadi spermatosit primer. Spermatosit primer akan membelah secara meiosis menjadi spermatosit sekunder yang bersifat haploid (n). Kemudian setiap spermatosit sekunder akan membelah lagi secara meiosis menjadi dua spermatosit sehingga terbentuklah spermatid. Sel spermatid tersebut akan mengalami pendewasaan menjadi sperma.</string>
    <string name="gameto6">1. <i>Akrosom</i> (kepala), mengandung enzim hialurodinase, protease dan antifertilizin, berfungi untuk menembus mantel ovum.</string>
    <string name="gameto7">2. <i>Nucleus</i>, mangandung materi <i>genetic haploid (n)</i>.</string>
    <string name="gameto8">3. Leher, mengandung <i>mitokondria</i> yang menghasilkan energi untuk pergerakan sel.</string>
    <string name="gameto9">4. Ekor, alat gerak sel sperma untuk berenang.</string>
    <string name="gameto10">B. OOGENESIS</string>
    <string name="gameto11">Oogenesis adalah proses pembentukan telur (<i>ovum</i>) di dalam <i>ovarium</i>.</string>
    <string name="gameto12"><i>Ovarium</i> mengandung banyak sel induk telur (oogonium) yang bersifat diploid (2n). Oogonium tersebut akan membelah secara mitosis menjadi oosit primer. Oosit primer akan membelah secara meiosis menjadi oosit sekunder dan satu badan polar primer. Kemudian oosit sekunder membelah secara meiosis menjadi ootid dan satu badan polar. Ootid akan mengalami pematangan menjadi sel telur (ovum), sedangkan badan polar sekunder akan luruh (degenerasi). Sel telur yang matang akan dilepaskan oleh <i>ovarium</i>. Pelepasan sel telur oleh <i>ovarium</i> disebut ovulasi.</string>
    <string name="gameto13">Struktur Sel Ovum</string>
    <string name="gameto14">1. <i>Korona radiata</i>, lapisan pelindung <i>ovum</i> terluar yang mengandung <i>hialuronoid</i>.</string>
    <string name="gameto15">2. <i>Zona pelusida</i>, lapisan pelindung ovum yang mengandung glikoprotein.</string>
    <string name="gameto16">3. Membram <i>vitelian</i>, lapisan pelindung ovum paling dalam yang transparan.</string>
    <string name="gameto17">4. Protein kuning telur.</string>
    <string name="gameto18">5. <i>Nukleus</i>, berisi materi geneitik <i>haploid</i> (n).</string>
    <string name="gameto19">6. <i>Polosit</i>, badan polar yang dihasilkan dari <i>oogenesis</i>.</string>

    <!--    Menstruasi -->
    <string name="menstru1">Siklus menstruasi mengacu kepada perubahan yang muncul di dalam <i>uterus</i>. Rata-rata siklus menstruasi pada wanita sekitar 28 hari. </string>
    <string name="menstru2">Pembentukan Hormon Menstruasi</string>
    <string name="menstru3">Sumber gambar. <link>https://www.academia.edu/28859434/Materi_Sistem_Reproduksi</link></string>
    <string name="menstru4">deskripsi  gambar menstruasi</string>
    <string name="menstru5">Pembentukan hormon kelamin pada wanita mempengeruhi siklus menstruasi.</string>
    <string name="menstru6">1. Masa pro-ovulasi (poliferase) – 7 hari.</string>
    <string name="menstru7">&#8226; FSH dan LH mulai dibentuk.</string>
    <string name="menstru8">&#8226; FSH meningkat.</string>
    <string name="menstru9">&#8226; FSH menstimulasi perkembangan <i>folikel primer</i> menjadi <i>folikel de graaf</i>.</string>
    <string name="menstru10">&#8226; Pembentukan hormon esterogen.</string>
    <string name="menstru11">2.	Masa ovulasi (subur) – 3 hari.</string>
    <string name="menstru12">&#8226; Esterogen meningkat, memicu peningkatan LH.</string>
    <string name="menstru13">&#8226; LH menstimulasi ovulasi dan pembentukan korpus luteum.</string>
    <string name="menstru14">&#8226; Pelepasan oosit sekunder menuju <i>oviduk</i>.</string>
    <string name="menstru15">&#8226; Oosit sekunder berkembang menjadi <i>ovum</i></string>
    <string name="menstru15B">&#8226; Saat yang tepat untuk terjadinya <i>fertilisasi</i>.</string>
    <string name="menstru16">3.	Masa pasca-ovulasi- 14 hari</string>
    <string name="menstru17">&#8226; Progresteron mulai dibentuk.</string>
    <string name="menstru18">&#8226; Esterogen dan progresteron meningkat memicu penurunan FSH dan LH.</string>
    <string name="menstru19">&#8226; Penebalan endometrium oleh esterogen dan persiapan kehamilan oleh progresteron.</string>
    <string name="menstru20">4.	Masa menstruasi – 7 hari.</string>
    <string name="menstru21">&#8226; Esterogen dan progresteron turun, memicu pembentukan FSH dan LH.</string>
    <string name="menstru22">&#8226; Peluruhan <i>endrometrium</i> dan <i>ovum</i> yang tidak dibuahi.</string>
    <string name="menstru23">Sumber gambar. <link>https://www.halodoc.com/sudah-menopause-apakah-wanita-bisa-hamil</link></string>

    <!--    Fertilisasi-->
    <string name="fertil1">Kehamilan terjadi karena adanya <i>fertilisasi</i>. <i>Fertilisasi</i>, merupakan peroses bertemunya sel sperma dengan sel <i>ovum</i>. Proses ini kelak akan membentuk <i>zigot</i> dan menjadi <i>embrio</i> sebagai cikal bakal janin. </string>
    <string name="fertil2">deskripsi  gambar fertilisasi</string>
    <string name="fertil3">Sumber gambar. <link>https://www.gurupendidikan.co.id/pengertian-fertilisasi-pembuahan/</link></string>
    <string name="fertil4">Mekanisme Fertilisasi</string>
    <string name="fertil5">1. Sperma menembus <i>corona radiata</i> karena mempunyai enzim <i>hialuronid</i>.</string>
    <string name="fertil6">2. Terjadi <i>penitrasi sperma</i> pada <i>oosit primer</i>.</string>
    <string name="fertil7">3. Sperma menembus <i>zona pellusida</i>.</string>
    <string name="fertil8">4. Terjadi pemblokiran sperma.</string>
    <string name="fertil9">5. Meosis II pada inti oosit sekunder selesai.</string>
    <string name="fertil10">6. Terjadi peleburan inti sperma (n) dan ovum (n) menjadi <i>zigot</i> (2n).</string>
    <string name="fertil11">7. Setelah <i>zigot</i> terbentuk selanjutnya terjadi pembelahan secara meiosis di dalam <i>oviduk</i> dan berlangsung secara berulang kali dalam perjalanannya menuju <i>uterus</i>.</string>
    <string name="fertil12">8. Kurang lebih setelah seminggu setelah <i>fertilisasi</i>, <i>zigot</i> berkembang menjadi suatu struktur bola berongga yang disebut <i>blastosis</i>.</string>
    <string name="fertil13">9. Selanjutnya terjadi proses <i>implantasi</i>, yaitu blastosis bergerak ke <i>uterus</i> dan tertanam di <i>uterus</i>.</string>
    <string name="fertil14">Sumber gambar. <link>https://gaya.tempo.co/read/1327439/10</link></string>

    <!--    Kehamilan-->
    <string name="keham1">KEHAMILAN</string>
    <string name="keham2">Setelah terjadi implantasi, sisi <i>blastosis</i> yang berdinding tebal tumbuh menjadi massa sel-sel dalam, kelak sel-sel ini akan tumbuh menjadi <i>embrio</i>. Sel <i>blastosis</i> lainnya yang disebut <i>trifoblas</i> akan tumbuh membentuk membran <i>ekstra embrio</i> berupa sekumpulan membran yang meluas dan melingkupi <i>embrio</i>. Membran <i>korion</i>, <i>alantois</i>, <i>amnion</i> dan <i>sakus vitenilus</i>.</string>
    <string name="keham3">Gambar Kehamilan</string>
    <string name="keham4">Sumber gambar. <link>https://brainly.co.id/tugas/17346171</link></string>
    <string name="keham5">Kehamilan adalah fase dimana <i>embrio</i> mulai berkembang menjadi <i>fetus</i>. Kehamilan dibagi menjadi 3 trimester.</string>
    <string name="keham6">Sumber gambar. <link>https://www.vectorstock.com/royalty-free-vector/embryo-month-stage-growth-pregnancy-fetal-vector-17610136</link></string>
    <string name="keham7">1.Trimester I (0-3 bulan)</string>
    <string name="keham8">Perkembangan berpusat pada <i>organogenesis</i>. Pada trimester pertama, <i>embrio</i> akan merangsang kelenjar-kelenjar dalam dinding <i>uterus</i> untuk memproduksi hormon reproduksi. Salah satu yang diproduksi adalah <i>Human Chorionic Gonadotropin</i> (HCG). Hormon ini merangsang <i>corpus luteum</i> untuk menghasilkan hormon esterogen dan progesterone. Kedua hormon tersebut akan menyebabkan dinding uterus menebal yang berguna sebagai <i>implantasi</i> dan memelihara janin. Pada trimester pertama, kadar HCG dari dalam darah ibu sangat tinggi sehingga sebagian di antaranya dieksresikan kedalam urin. Adanya HCG dalam urin dapat dipakai sebagai indikator dalam uji kehamilan.</string>
    <string name="keham9">2.Trimester II (4-6 bulan)</string>
    <string name="keham10">Organ sudah lengkap, perkembangan berpusat pada anggota badan. Pada trimester kedua hormon HCG akan stabil dan plasenta akan mengekresikan sendiri <i>progesterone</i> untuk menjadi kehamilan.</string>
    <string name="keham11">3.Trimester III (7-9 bulan)</string>
    <string name="keham12">Penyempurnaan organ dan pertumbuhan yang pesat.</string>

    <!--    Kelahiran-->
    <string name="kelar1">KELAHIRAN</string>
    <string name="kelar2">Kehamilan berlangsung sekitar 9 bulan 10 hari. Proses kelahiran diawali dengan meningkatnya hormon esterogen. Meningkatnya hormon esterogen ini akan meningkatkan kemampuan otot-otot <i>uterus</i> untuk berkontraksi. Pada bulan terakhir kehamilan, kepala <i>fetus</i> cenderung berputar mengarah dan menekan daerah <i>pelvis</i> ibu. Selama proses kelahiran, bagian saluran <i>serviks</i> melebar kemudian fetus bergerak dari uterus melewati <i>vagina</i> hingga bayi yang baru dilahirkan. Pada masa kelahiran, beberapa macan hormon bekerja, seperti hormon relaksin, esterogen, prostaglandin dan oksitosin.</string>
    <string name="kelar3">Gambar Kelahiran</string>
    <string name="kelar4">Sumber gambar. <i>Pinterest.com</i></string>

    <!--    Hormon Reproduksi-->
    <string name="hormon1">A. HORMON KELAMIN</string>
    <string name="hormon2">Hormon Kelamin Pada Pria</string>
    <string name="hormon3">1. <i>Follicle Stimulating Hormon</i> (FSH)</string>
    <string name="hormon4">Dihasilkan <i>hipofisis anterior</i>, berfungsi untuk menstimulasi <i>spermatogenesis</i> pada <i>tubulus semineferus</i> dan <i>sel sertoli</i> untuk menghasilkan hormon esterogen.</string>
    <string name="hormon5">2. <i>Interstitial Cell Stimulating Hormon</i> (ICSH)</string>
    <string name="hormon6">Dihasilkan <i>hipofisis anterior</i>, berfungsi menstimulasi <i>sel Leydig</i> menghasilkan testosteron.</string>
    <string name="hormon7">3. Esterogen</string>
    <string name="hormon8">Dihasilkan <i>sel sertoli</i>, berfungsi merangsang <i>spermiasi</i>.</string>
    <string name="hormon9">4. Testosterone</string>
    <string name="hormon10">Dihasilkan <i>sel leydig</i>, berfungsi memunculkan ciri-ciri kelamin sekunder pria mengatur spermatogenesis dan spermiasi.</string>

    <string name="hormon11">Hormon Kelamin Pada Wanita</string>
    <string name="hormon12">1. <i>Follicle Stimulating Hormon</i> (FSH)</string>
    <string name="hormon13">Dihasilkan oleh <i>hipofisis anterior</i>, berfungsi mengatur perkembangan <i>folikel</i> primer sampai menjadi <i>folikel de Graaf</i> (dewasa) pada <i>ovarium</i>.</string>
    <string name="hormon14">2. <i>Luteinizing Hormon</i> (LH)</string>
    <string name="hormon15">Dihasilkan oleh <i>hipofisis anterior</i>, berfungsi mengubah <i>folikel de Graaf</i> menjadi korpus luteum, dan menstimulasi ovulasi.</string>
    <string name="hormon16">3. Estrogen</string>
    <string name="hormon17">Dihasilkan oleh <i>folikel de Graaf</i>, berfungsi memunculkan ciri kelamin sekunder wanita, dan menebalkan <i>endometrium</i>.</string>
    <string name="hormon18">4. Progesteron</string>
    <string name="hormon19">Dihasilkan oleh <i>korpus luteum</i>, berfungsi mempertahankan <i>endometrium</i> untuk persiapan kehamilan.</string>

    <string name="hormon20">B. HORMON PADA SAAT KEHAMILAN</string>
    <string name="hormon21">Selama kehamilan, plasenta memproduksi hormon-hormon:</string>
    <string name="hormon22">1. <i>Human Chorionic Gonadotropin Hormon</i> (HCG), berfungsi untuk menstimulasi produksi hormon esterogen dan progesterone ibu.</string>
    <string name="hormon23">2. <i>Esterogen</i> dan <i>progesterone</i>, berfungsi untuk meningkatkan perkembangan fetus dan pertumbuhan payudara ibu.</string>
    <string name="hormon24">3. <i>Somatotrophic Hormon/Growth Hormon</i> (GH), berfungsi untuk meningkatkan pertumbuhan fetus.</string>

    <string name="hormon25">C. HORMON PADA MASA KELAHIRAN</string>
    <string name="hormon26">1. Hormon relaksin, dibentuk <i>ovarium</i> dan plasenta yang berfungsi merenggangkan <i>pubis seminalis</i>.</string>
    <string name="hormon27">2. Pembentukan relaksin memicu penurunan esterogen dan progesterone dan membentuk hormoon kortisol bayi.</string>
    <string name="hormon28">3. Hormon kortisol memicu pembentukan hormon prostaglandin oleh <i>plasenta</i> yang berfungsi merangsang kontraksi <i>uterus</i>.</string>
    <string name="hormon29">4. Kontraksi awal <i>uterus</i> memicu pembentukan oksitosin oleh <i>hipofisis posterior</i> ibu yang meningkatkan kontraksi <i>uterus</i>.</string>

    <string name="hormon30">D. HORMON SAAT MENYUSUI</string>
    <string name="hormon31">1. Mamotripin, berfungsi untuk meningkatkan pertumbuhan payudara ibu.</string>
    <string name="hormon32">2. Esterogen dan progesteron berfungsi untuk mencegah pengeluaran ASI saat masa kehamilan.</string>
    <string name="hormon33">3. Prolactin, menstimulasi pengeluaran ASI setelah masa kehamilan.</string>
    <string name="hormon34">4. <i>Human Chorionic Somatomammo-tropin Hormon</i> (HCS), berfungsi untuk menyokong prolaktin.</string>

    <!--  GANGGUAN SISTEM REPRODUKSI  -->
    <string name="ganggu1">Seperti halnya sistem-sistem tubuh lainnya, sistem reproduksi pada manusia dapat mengalami kelainan dan penyakit. Kelainan dan penyakit tersebut disebabkabkan oleh beberapa faktor, seperti tumor, infeksi virus dan bakteri serta kelainan fisiologis. Berikut akan dijelaskan beberapa kelainan dan penyakit sistem reproduksi.</string>
    <string name="ganggu2">1. <i>Endometriosis</i></string>
    <string name="ganggu3"><i>Endometriosis</i> merupakan gangguan jaringan <i>endometrium</i> dari luar Rahim. Kelainan ini berupa tumbuhnya jaringan <i>endometrium</i> pada <i>ovarium</i>, usus besar atau kandung kemih. </string>
    <string name="ganggu4">Gambar Gangguan Sistem Reproduksi</string>
    <string name="ganggu5">Sumber gambar. <link>https://www.insider.com/do-i-have-endometriosis</link></string>
    <string name="ganggu6">2. <i>Infertilas</i></string>
    <string name="ganggu7"><i>Infertilas</i> merupakan ketidakmampuan untuk menghasilkan keturunan. Pada pria, <i>infertilas</i> diartikan ketidakmampuan sperma untuk membuahi ovum. Infertilas dapat disebabkan oleh gangguan spermatogenesis dan oogenesis, tersumbatnya saluran sperma, tersumbatnya <i>tuba falopi</i> dan gangguan pada <i>uterus</i>.</string>
    <string name="ganggu8">3. <i>Prostatitis</i></string>
    <string name="ganggu9"><i>Prostatitis</i> merupakan peradangan pada kelenjar <i>prostat</i> yang dapat diikuti dengan peradangan <i>uretra</i>. Penderita <i>prostatitis</i> memiliki gejala seperti sakit saat buang air kecil.</string>
    <string name="ganggu10">4. <i>Sifilis</i></string>
    <string name="ganggu11"><i>Sifilis</i> merupakan penyakit yang disebabkan oleh bakteri <i>Treponema pallidum</i> yang ditularkan melalui hubungan seksual.</string>
    <string name="ganggu12">5. <i>Gonorhe</i></string>
    <string name="ganggu13">Sumber gambar. <link>https://id.wikipedia.org/wiki/Kencing_nanah</link></string>
    <string name="ganggu14"><i>Gonorhe</i> merupakan penyakit sistem reproduksi yang diakibatkan oleh bakteri <i>N. Gonorrhoeae</i> yang dapat mengakibatkan infeksi pada <i>uretra</i> yang mengakibatkan kencing nanah. Gejala yang diakibatkan penyakit <i>gonorhe</i> adalah terdapat pada di ujung saluran kencing dan terasa panas saat buang air kecil.</string>
    <string name="ganggu15">Sumber gambar. <link>https://www.shutterstock.com/search/gonorrhoea</link></string>
    <string name="ganggu16">6. Kanker <i>serviks</i></string>
    <string name="ganggu17">Kanker <i>serviks</i> merupakan kanker pada bagian <i>serviks</i> wanita, banyak menyerang wanita diatas 40 tahun kanker <i>serviks</i> disebabkan oleh infeksi <i>virus herpes</i> dan <i>Human papilloma virus</i>.</string>
    <string name="ganggu18">7. HIV/AIDS</string>
    <string name="ganggu18B">Sumber gambar. <link>https://www.republika.co.id/berita/gaya-hidup/info-sehat</link></string>
    <string name="ganggu19">HIV merupakan penyakit yang disebabkan oleh <i>Human Immunodedeficiency Virus</i>. Penyakit HIV dapat ditularkan dengan kontak cairan tubuh. Penyakit HIV menyebabkan hilangnya daya tahan tubuh karena virus ini menyerang sel-sel darah putih.</string>

    <!--    Keluarga Berencana-->
    <string name="kb1">Keluarga berencana (KB) adalah program yang bertujuan membantu pasangan suami istri untuk menghindari kelahiran yang tidak diinginkan, mengatur jarak daintara kehamilan dan menentukan jumlah anak dalam keluarga. Dalam peraturan presiden, KB diarahkan untuk mengendalikan pertumbuhan penduduk serta meningkatkan keluarga kecil berkualitas.</string>
    <string name="kb2">TUJUAN KELUARGA BERENCANA</string>
    <string name="kb3">Tujuan utama KB adalah untuk membentuk keluarga kecil sesuai dengan kekuatan sosial ekonomi suatu keluarga dengan cara pengaturan kelahiran agar diperoleh suatu keluarga yang bahagia dan sejahtera yang dapat memenuhi kebutuhan hidupnya. Tujuan lain KB adalah untuk menurunkan angka kelahiran atas dasar kesadaran dan tanggung jawab seluruh masyarakat dengan memilih metode kontrasepsi secara sukarela. Dengan demikian program KB merupakan upaya untuk menurunkan tingkat kelahiran guna membangun keluarga yang sejahtera.</string>
    <string name="kb4">ALAT KONTRASEPSI</string>
    <string name="kb5">Gambar Keluarga Berencana</string>
    <string name="kb6">1. Kontrasepsi alami</string>
    <string name="kb6B">Sumber gambar. <link>https://doktersehat.com/waktu-mengganti-alat-kontrasepsi/</link></string>
    <string name="kb7">Kontrasepsi alami merupakan kontrasepsi berdasarkan sistem kalender. Jika kontrasepsi ini digunakan maka pasangan tersebut tidak boleh melakukan hubungan seks selama masa subur istri.</string>
    <string name="kb8">2. Kontrasepsi interuptus</string>
    <string name="kb9">Metode ini dilakukan dengan cara mengeluarkan penis dari <i>vagina</i> sebelum terjadi ejakulasi.</string>
    <string name="kb10">3. Sawar mekanis</string>
    <string name="kb11">Sawar mekanis mencegah pergerakan sperma ke <i>tuba fallopi</i> (<i>oviduk</i>). Contoh alat yang digunakan untuk metode ini adalah kondom dan sterilisasi.</string>
    <string name="kb12">4. Sterilisasi</string>
    <string name="kb13">Metode kontrasepsi sterilisasi metode permanen untuk mencegah penyatuan sperma dengan ovum melalui operasi.</string>
    <string name="kb14">5. Vasektomi </string>
    <string name="kb15">Vasektomi merupakan proses pemotongan <i>vas deferen</i>. Setelah <i>vas deferen</i> dipotong, kedua ujung seluran diikat agar sperma tidak dapat mengalir, sehingga cairan semen tidak mengandung sperma.</string>
    <string name="kb16">6. Tubektomi </string>
    <string name="kb17">Tubektomi (ligasi tubu), yaitu pemotongan dan pengikatan saluran <i>tuba fallopi</i> (<i>oviduk</i>) sehingga ovum tidak memasuki <i>uterus</i>.</string>
    <string name="kb18">7. Pil KB</string>
    <string name="kb19">Pil KB mencegah ovulasi dengan menekan sekresi gonadotropin. Pil KB juga mengandung steriod sintetik mirip esterogen dan progesteron.</string>
    <string name="kb20">8. Susuk KB</string>
    <string name="kb21">Susuk KB dikenal juga sebagai alat kontrasepsi di bawah kulit atau implan. Susuk KB berisi <i>levornorgestrel</i>. Fungsi <i>levornorgestrel</i> antara lain menghambat <i>ovulasi</i>, menipiskan <i>endometrium</i>, serta menghambat pergerakan sperma karena lendir <i>serviks</i> mengental dan berjumlah sedikit.</string>
    <string name="kb22">9. Suntik KB</string>
    <string name="kb23">Suntik KB mengandung <i>Depo Medroxyprogesterone Acetate</i> (progestin) yang bekerja menghambat <i>ovulasi</i> dan mengentalkan lendir serviks.</string>

    <!--  ASI  -->
    <string name="asi1">ASI dihasilkan oleh kelenjar susu pada payudara seorang wanita yang dihasilkan setelah kehamilan tua atau setelah melahirkan. ASI lebih banyak diproduksi setelah bayi lahir karena hormon prolaktin lebih aktif. Kelenjar susu dipengaruhi oleh hormon esterogen dan progesteron. Kolostrum, merupakan cairan kuning yang disintesis dan disimpan oleh kelenjar mamae mulai bulan keempat atau kelima kehamilan yang akan menjadi makanan pertama bayi. Kolostrum kaya akan kandungan antibody ibu, menjaga bayi dari infeksi. Kandungan proteinnya yang tinggi juga mencegah diare pada bayi.</string>
    <string name="asi2">Gambar Ibu Menyusui</string>
    <string name="asi2B">Sumber gambar. <link>http://news.unair.ac.id/2019/10/29</link></string>
    <string name="asi3">Manfaat ASI</string>
    <string name="asi4">ASI mengandung zat gizi yang diperlukan untuk pertumbuhan dan sangat sesuai dengan pencernaan bayi. Berikut ini adalah manfaat ASI :</string>
    <string name="asi5">1. ASI sebagai nutrisi</string>
    <string name="asi6">ASI merupakan makanan tunggal yang mampu memenuhi kebutuhan tumbuh bayi normal sampai usia 6 bulan.</string>
    <string name="asi7">2. ASI meningkatkan daya tahan tubuh.</string>
    <string name="asi8">Bayi dengan asi ekslusif akan lebih sehat dan jarang sakit karena ASI mengandung berbagai zat kekebalan.</string>
    <string name="asi9">3. Asi meningkatkan kecerdasan.</string>
    <string name="asi10">ASI mengandung nutrient khusus yaitu taurine, laktosa dan asam lemak ikatan panjang(DHA, AHA, omega-3, omega_6) yang diperlukan otak bayi agar tumbuh optimal.</string>

    <!--    Kesehatan Reproduksi-->
    <string name="sehat1">Masih banyak sebagian orang yang menganggap bahwa sistem reproduksi adalah hal yang tabu untuk dibahas dan tak pantas untuk dibicarakan, padahal pengetahuan mengenai kesehatan reproduksi sangat diperlukan. Kesehatan reproduksi erat kaitannya dengan cara perawatan dan pemeliharaan organ yang bersangkutan. Berikut ini beberapa perawatan organ reproduksi pada pria dan wanita.</string>
    <string name="sehat2">A. Kesehatan Reproduksi Wanita</string>
    <string name="sehat3">1. Memelihara vagina agar tetap dalam kondisi kering. Kondisi vagina yang basah dan lembab akan menyebabkan pertumbuhan bakteri.</string>
    <string name="sehat4">2. Tidak menggunakan celana ketat sehingga vagina tidak mudah berkeringat.</string>
    <string name="sehat5">3. Menggunakan celana dalam yang mudah menyerap keringat.</string>
    <string name="sehat6">4. Tidak memasukkan benda asing ke vagina.</string>
    <string name="sehat7">5. Menggunakan air bersih saat mencuci vagina.</string>
    <string name="sehat8">6. Mengganti celana dalam minimal dua kali sehari.</string>
    <string name="sehat9">7. Mengganti pembalut secara teratur 4-5 kali dalam sehari setelah mandi atau buang air selama haid.</string>

    <string name="sehat10">B. Kesehatan Reproduksi Pria</string>
    <string name="sehat11">1. Melakukan sunat sehingga penis bersih dan terhindar dari kotoran yang menumpuk.</string>
    <string name="sehat12">2. Tidak menggunakan celana ketat yang dapat meningkatkan suhu testis.</string>
    <string name="sehat13">3. Menggunakan air bersih untuk mencuci penis.</string>
    <string name="sehat14">4. Mengganti celana dalam minimal dua kali sehari.</string>

    <!--    Vaginal Steaming-->
    <string name="steaming1"><i>Vaginal steaming</i> merupakan suatu teknik perawatan yang digunakan untuk menjaga kesehatan organ intim wanita. <i>Vaginal steaming</i> merupakan perawatan rutin untuk organ kewanitaan yang sebenarnya sudah menjadi tradisi sejak lama.</string>
    <string name="steaming2">Gambar vaginal steaming</string>
    <string name="steaming3"><i>Vaginal steaming</i> dapat dilakukan dengan cara penguapan pada organ intim dengan bantuan alat modern maupun secara tradisonal. <i>Vaginal steaming</i> dengan cara tradisional masih banyak dilakukan oleh sebagian besar masyarakat indonesia. <i>Vaginal steaming</i> dilakukan dengan cara penguapan organ wanita. Uap tersebut berasal dari rebusan ramuan tanaman herbal, di Indonesia rempah yang biasa digunakan adalah suket gajahan, kunyit, daun sirih, dll.</string>
    <string name="steaming4">Gambar rempah-rempah</string>
    <string name="steaming5">Untuk melakukan <i>vaginal steaming</i>, seorang perempuan akan diminta duduk diatas kursi khusus yang bagian tengahnya dilubangi sebagai jalur masuk uap ke vagina. Perawatan ini rata-rata dilakukan kurang lebih selama 30 menit. Kombinasi rempah alami yang digunakan dalam perawatan ini dipercaya dapat melebarkan pembuluh darah, meningkatkan sirkulasi darah, merelaksasikan otot panggul, mengatasi keputihan serta mampu mengencangkan rahim (<i>uterus</i>) pasca melahirkan. <i>Vaginal steaming</i> selain untuk mengembalikan kondisi rahim juga dipercaya mampu mengembalikan stamina seksual. Stamina seksual pada setiap manusia dapat mengalami penurunan. Faktor penyebab terjadinya penurunan stamina diantaranya faktor usia, diabetes, hipertensi, kadar kolestrol tinggi dan mengidap HIV.</string>
    <string name="steaming6"><i>Vaginal steaming</i> juga diklaim mampu membersihkan, mengharumkan dan menjaga kesehatan area intim. Beberapa salon juga menyediakan jasa <i>vaginal steaming</i> dengan menggunakan <i>inframerah</i> langsung ke organ intim. Sinar inframerah akan menghasilkan panas, dimana panas tersebut akan diserap oleh kulit <i>vagina</i> untuk mengencangkan organ intim wanita.</string>
    <string name="steaming7">Selain manfaat diatas, ada beberapa manfaat lain dari <i>vaginal steaming</i>, yaitu :</string>


    <string name="steaming8">1.	Membersihkan organ kewanitaan</string>
    <string name="steaming9"><i>Vaginal steaming</i> juga dipercaya mampu mebersihkan organ kewanitaan. Organ intim wanita memiliki potensi untuk terkena bakteri dan sangat rentan dengan lingkungan.</string>
    <string name="steaming10">2. Mengencangkan otot <i>vagina</i> dan rahim (<i>uterus</i>)</string>
    <string name="steaming11">Bagi wanita yang sudah melahirkan secara normal, otot <i>vagina</i> dan rahim (<i>uterus</i>) akan menjadi kendur. Otot yang kendur mungkin akan menimbulkan masalah ketika sedang berhubungan intim. Untuk menghindari masalah ini, maka <i>vaginal steaming</i> dengan bahan alami yang digunakan akan menstimulasi otot sehingga kembali kencang seperti semula.</string>
    <string name="steaming12">3. Menghilangkan gatal-gatal</string>
    <string name="steaming13">Gatal-gatal pada organ intim dapat diakibatkan oleh organ yang tidak bersih dan lembab hingga pertumbuhan mikroorganisme. Namun, dengan melakukan <i>vaginal steaming</i> yang menggunakan bahan alami akan menghambat pertumbuhan mikroorganisme sehingga akan menghambat rasa gatal.</string>

    <string name="steaming14">Meski mempunyai banyak manfaat, ternyata <i>vaginal steaming</i> juga memiliki beberapa dampak negatif terhadap wanita. Efek samping <i>vaginal steaming</i> adalah :</string>
    <string name="steaming15">1. Kulit <i>vagina</i> melepuh</string>
    <string name="steaming16">Uap yang dihasilkan untuk <i>vaginal steaming</i> memiliki suhu yang panas, sehingga luka bakar adalah salah satu resiko yang harus diperhitungkan sejak awal. <i>Vagina</i> berada tepat sejajar dengan kandung kemih dan <i>anus</i>, sehingga luka bakar parah dari penguapan yang terlalu panas dan dekat bisa merusak jaringan kulit.</string>
    <string name="steaming17">2. Jika dilakukan dengan tidak tepat dan terlalu sering, <i>vagina steaming</i> sendiri sebenarnya justru bisa menyebabkan iritasi pada <i>vagina</i> yang sensitif akibat uap panas yang berasal dari proses <i>vaginal steaming</i>. Bahkan, suhu panas dari uap tersebut diduga bisa membuat bakteri jahat berkembang biak lebih banyak.</string>
    <string name="steaming18">Sumber gambar : <link>https://sumsel.tribunnews.com/2015/10/05/8</link></string>
    <!--    Pendahuluan -->
    <string name="pendahulu1">Sumber gambar. <i>kompasiana.com</i></string>
    <string name="pendahulu2">Gambar Keluarga</string>
    <string name="pendahulu3">Setiap makhluk hidup memiliki kecenderungan untuk melestarikan dirinya sendiri. Kamu tentu tidak asing dengan perilaku makhluk hidup yang ada di sekitar kita pada saat mereka berupaya melakukan bagian dari proses reproduksi. Kita sering melihat ayam bertelur, mengerami telur, kemudian telur menetas menjadi anak ayam, atau melihat ibu kita yang mengandung kemudian melahirkan seorang adik baru. </string>
    <string name="pendahulu4">Tahukah kamu bahwa sistem reproduksi sangat erat hubungannya dengan sistem endokrin ? sistem endokrin merupakan bagian dari sistem koordinasi yang berperan dalam kerja organ-organ pada tubuh manusia. Salah satu penghassil hormon pada sistem endokrin adalah ovarium (pada wanita) dan testis (pada laki-laki). ovum dan testis menghasilkan hormon-hormon yang berperan penting dalam sistem reproduksi. Mengapa Tuhan memberikan organ pada makhluk hidup ?</string>
    <string name="pendahulu5">Sistem reproduksi memiliki satu tujuan utama, yaitu membentuk suatu individu baru untuk kelanjutan generasi suatu spesies makhluk hidup. Untuk menjalankan fungsinya, sistem reproduksi didukung oleh organ-prgan reproduksi. Bagaimana struktur dan fungsi organ reproduksi pada manusia ? Dengan mempelajari bab ini, kamu akan menjawab pertanyaan tersebut.</string>

    <!--    Referensi-->
    <string name="referensi1">Campbell, N, A. &amp; Reece, B., J. (2008). <i>BIOLOGI Edisi Kedelapan Jilid 3.</i> Jakarta : Erlangga.</string>
    <string name="referensi2">Firmansyah, R., Mawardi, A. H., &amp; Nugraha, M, U. (2013). <i>Mudah dan Aktif Belajar Biologi.</i> Jakarta : PT. Setia Purna.</string>
    <string name="referensi3">Latifah, E. H., Purwaningsih, W., Atikah, T., Herlina, I., Yani, R., &amp; Peniasiani, D. (2009). <i>BIOLOGI 2.</i> Jakarta : Departemen Pendidikan Nasional.</string>
    <string name="referensi4">Yatim, W. (2001). <i>Reproduksi dan Embriologi.</i> Bandung : Tarsito</string>
    <string name="referensi5">Irmaningtyas &amp; Istiyadi, Yosa. (2014). BIOLOGI untuk SMA/MA Kelas XI. Jakarta : Erlangga</string>

    <!--    QUIZ-->
    <string name="quiz1">Latihan Soal</string>
    <string name="quiz2">Nilai : 0</string>
    <string name="quiz3">MULAI</string>
    <string name="quiz4">Pertanyaan: 1/x</string>
    <string name="quiz5">00:30</string>
    <string name="quiz6">Pilihan1</string>
    <string name="quiz7">Pilihan2</string>
    <string name="quiz8">Pilihan3</string>
    <string name="quiz9">Pilihan4</string>
    <string name="quiz10">Disini akan menjadi text pertanyaan\nDisini akan menjadi text pertanyaan\nDisini akan menjadi text pertanyaan</string>
    <string name="quiz11">Simpan</string>

<!--    Mindmap-->
    <string name="mind1">PROFIL PENULIS</string>
    <string name="mind2">NAMA : SHINTA ALMAYRA SARASWATI</string>
    <string name="mind3">RIWAYAT PENDIDIKAN :</string>
    <string name="mind4">SD NEGERI 1 SEDAYU (2001-2007)</string>
    <string name="mind5">SMP NEGERI 1 PRINGSEWU (2007-2010)</string>
    <string name="mind6">MAN 1 METRO (2010-2013)</string>
    <string name="mind7">UNIVERSITAS ISLAM NEGERI RADEN INTAN LAMPUNG (2013-2017)</string>
</resources>
